有冇人越大越自閉？

你出黎做野會更加有呢種感覺

咁撚慘咁點算

唔係串樓主 咁樓主平時傾啲咩

電影呀書呀寵物呀時事嗰啲囉，大學好多人鐘意埋乜鳩bts tfboys唔知點解我啲中學同學又唔會鐘意呢啲㗎喎，鐘意嗰啲會俾人笑

由一開始勁外向鍾意r人吹水變到而家自閉咁野都唔想講

呢啲唔係自閉，係社交障礙。
人到左陌生環境會有自我保護機制，可能由於不安全感或自我形象低落，害怕同其他人交流。久而久之自我空間會越縮越細，越來越唔想同人接觸。建議你盡快搵方法改善，會越來越嚴重，過幾年出嚟做野就好麻煩。

點算 同感

點改善逼自己同多啲人來往？

一切由放鬆自已開始。
唔好迫自已去做唔想做既事。一個人唔想同其他人接觸，係因為將自已保護得太緊。你放開自已，就可以同人輕鬆相處。方法有太多，因人而異，建議你去睇書揾適合你既方法。

樓主我同你好似

會嘗試吓，唔該巴打

我地都係呢啲人，做唔成朋友

Me
Too

出到黎做野個個都淨係識打機講是非，雖然間中同佢地打一兩鋪好過癮，但真正想搵可以討論時事，講啲野有意義既朋友

我得一兩個可以講到呢啲，好勉強嗰隻

Me too

tfboys

一路讀落去囉

會全日未講過一句嘢 開聲嗌嘢食都走哂音

得小學係活潑 多野講，個陣好多朋友鍾意同我玩

上到中學一直出社會，就愈來愈懶同人交際

唔想建築啲咩關係

戀愛上 失去過 朋友 都失散

彷彿話比我聽，所有人都只係過客

戀人朋友都係你生命中既流水

真係感覺家人係陪伴著你，雖然剩下日子不多

所以要學會珍惜眼前人

same
初初出黎做野成日r水吹又想學人溝女（死毒撚當然唔成功）
而家
屌你老母無事退朝有錢奉上
其他野咪撚再煩鳩阿叔

個世界係咁架啦，唔想扮social 既話就唔好抱有會搵到志同道合朋友既希望
你可以去試，但係結果係負面既話唔洗太責怪自己毒，
因為呢個社會已經將人異化，掛著工作同娛樂，人同人，人同自己既關係疏離
無friend 係好多人都會面對既問題，你唔係少數可悲既一個

共勉之，希望你會搵到知心好友

屌咁癡線？

以為自己開 post

有時寧願自己一個靜靜地
都唔想去應酬其他人

連讀u都話識啲人講野無深度 你對住其他再低學歷啲既 我諗你成世自閉一條友過算

可以試下集中啲，即係你上堂望你前面張凳，同自己講呢樣嘢係凳，望住professor講呢個係professor, 望到你同學講呢個係我大學同學，慢慢就放鬆到。
就唔會諗太多，我唔知呢個方法啱唔啱，但我係用呢方法去放鬆自己，而家好咗啲

我都係咁 唔同major 啲人熟, 四年依加 去到final year

做grp project 從來唔會有人知自己名 上咩堂都屈喺角笠頭

唉我仲有排捱

真係 一日都無開口一次

Group project 都唔知名？！

你個名想同你瘋狂傾電影

唔想要啲hi bye fd 但又冇真兄弟識

都係得中學班frd先講到心事

岩啊 u 啲人講野已經算有文化

啱啱中學grad 嗰陣連BTS 係乜都唔知添
可能中學要接觸嘅事物唔多，一出到嚟呢個世界就有啲唔慣
有興趣就追，冇興趣知吓就ok
如果每喺一個地方（學校、番intern/part time) 都識到一兩個交到心嘅地方已經好夠

same here

*交到心同傾到計嘅人

咪咁低要求啦

真心 比起出面啲人
為自己可以係文化之地有我的位置自豪

有啲成熟啲嘅朋友都係咁樣講

我都係咁 以前好撚鍾意social周圍識朋友
尤其做嘢之後愈嚟愈自閉 一來同人交際真心累
兩來唔係踩低人抬高自己 而係啲人講嘅嘢真係好無聊
唔想嘥時間去經營呢啲關係 不過變相嘅代價就係愈嚟愈獨家村 做咩都係一條友

我覺得每個人都有自己舒適既空間
你覺得身邊啲人話題唔夾
玩既野又唔係你果范的話
咁咪暫時孤身走我路先囉

利申 頹 毒 試過玩活動但覺得群體生活太唔適合
最後大學無任何朋友有聯絡 但總算搵到女朋友 負碌

愈大愈唔講野,身邊朋友得返個位數
無動力識人同女友

人大左有時唔想次次都同朋友行動

例如睇戲咁,得閒先同人睇,多數一個人睇,時間可以自己安排又唔洗依樣果樣。
可能識既都唔係好夾掛。

其實唔一定要團體行動既,出到去唔開心的話有咩意思呢?

以為自己開post
已經預視到未來幾年嘅大學生活都係自己一丁友過

其實真係有共同興趣先有共同話題

總有人同樓主似既，多d搭嗲睇下

以為係自己間post
我又係中學朋友個個去外國讀書
大學覺得啲人好無深度 好敷淺 好唔識諗
就完sem 大學friend嘅一隻手數到 明明以前自己好outgoing 好talkative ...
成日覺得係咪因為自己揀錯大學

以為自己comment....最後嗰句

討論政見 時事呢類話題其實好on9 ，就算大家幾熟都好
一政見睇法有唔同就會好易吵架

重有一樣野唔好討論就係人工 職位 升職個d話題

Year1先中二病

今年year 1就完都唔努力啲第時後悔

ok

我地會唔會係同一間

一定係！！

少少似 邊間？

講下係邊間

Me too
同齡人講韓星
我淨係會聽張國榮張學友 最新已經係張敬軒
同齡人講gossip 討論其他人人既Facebook ig
我平時無留意開 搭唔到咀
Facebook 主要睇寵物 時事新聞 全球氣候

完全傾唔埋 覺得佢地好膚淺
漸漸連聯絡都費事

利申 25歲

但我真係冇意慾去識啲咁膚淺咁on9嘅朋友

死毒撚以為自己好清高

同你完全一模一樣!!!不過我都細你好幾年，所以情況仲惡劣

推薦你睇一套電影 HER

好！

如果你話個個興趣唔同傾唔埋我明
唔講政治野我都明
但係點解成日都要喺人地背後講人壞話
已經唔想講野

某程度上我覺得DSE影響最大
我唔知實際上考試制度上既分別
但兩個教育制度下教出黎既人 個分別都真係幾明顯
唔係話想由al制攞到d咩優越感
而係dse下既清泉真係少

以前喺中六七 同學茶餘飯後除左吹d無聊野之外
最常講就係新聞時事
無刻意 但仍會保持批判思考同時事觸角
可能係制度要求唔同左
Dse無咁講究

咦家d中學生相信都有呢d清泉 但唔多
多數都係講kpop抖音微博
所以覺得自己係清泉既人
希望你地唔好比個社會磨蝕

冇可能全部人都鍾意你嘅，做好自己保持基本禮貌問心無愧就ok啦，但如果成日都係咁咪留意吓自己係咪有咩做得唔好囉，加油呀！

越來越難了

上多d連登同班志同道合嘅巴打絲打吹下水, 點都好過對住班唔啱嘴型嘅朋友口啞啞

痴線，我以為我開post

又是美人